---
title: Présentation de l'Observatoire des Territoires
author: Open Data France
---

<br>

# Observatoire opendata des territoires

Connaître et comprendre l’avancement de l’ouverture des données publiques dans les territoires.

Un outil pour piloter les politiques publiques numériques des collectivités territoriales.

## Le projet

Une plateforme de collecte semi-automatique de l’ensemble des données publiées par les collectivités territoriales. Des outils de traitement et des restitutions multi-canaux.

## La méthode

Les données sont issues d’un processus de collecte le plus automatisé possible. Lorsque cela est nécessaire, des informations sont entrées manuellement.

Pour améliorer et faciliter cet enrichissement, un interface de contribution est proposé dans l’Observatoire, Les traitements et de planning de mise en oeuvre sont décrits dans la page Méthodologie.

## Les indicateurs et résultats

Les indicateurs élaborés permettent la compréhension fine des dynamiques d’ouverture des données. Ils s’intéressent à la dimension quantitative et qualitative de l’open data dans les territoires. Ils traitent aussi des impacts de l’open data : réutilisation, animation et coopération territoriales. Les indicateurs sont l’ensemble des données collectées et produites sont accessibles en consultation et téléchargement

<br>
<br>
